【素食塔利班】英警Twitter貼早餐相撐農業 被罵「冒犯素食者」

英國北威爾斯郊野警察（North Wales Police Rural Crime Team）上月在Twitter貼出豐富早餐的照片，響應當地支持農業的活動，不料竟有一名網民留言，斥照片「冒犯素食者」。不過其他網民見到她的留言後，一面倒再留言指照片無問題。

北威爾斯郊野警察過去一直獲讚賞「善用社交媒體」，提升外界對郊區罪行的關注。為響應威爾斯農夫聯盟（Farmers' Union of Wales）的「農家早餐」活動，讓人思考飲食業面對的壓力，他們上月18日在Twitter貼出一張豐富早餐的照片，相中有大碟香腸、煙肉、蛋、茄汁豆和多士等。

結果郊野警察至除夕（12月31日）當天貼出一張留言截圖，一個名叫黛安娜（Diana）的網民留言，指自己「作為納稅人」，認為他們「不應貼出冒犯素食者的早餐照片」，警方並在帖文中表明，貼出這張留言截圖是為「解釋我們為何不再在Twitter上回應提問或留言」。

但郊野警察隊長其後接受訪問，稱並非因黛安娜而不再回覆留言，只是因為實在接獲太多留言，他們無力處理：「我們過去平均每月有100萬個留言，但單在8月就有190萬個……聖誕時亦太多網民的留言分享，我們真的處理不了。」在聖誕日至元旦日期間，他們也沒有貼出任何早餐照片。

其他網民在警方帖文下留言表明他們「無做錯」，一名農夫留言指「真的很可悲……素食者支配一切」，亦有人指不論是肉食者還是素食者，都不應規定（dictate）別人吃些什麼，更有人仿傚黛安娜的語氣留言：「作為納稅人和素食者，我完全支持你們貼出早餐照片，這顯出你們也是人。」

郊野警察至昨日（4日）又一次上載早餐照片，但今次似乎不見有香腸和煙肉，餐碟上有的是蛋、多士、茄汁、茄汁豆和一些菇類，帖文寫道：「去到某一個點，你是時候畫一條界線……」

（每日郵報/太陽報/鏡報）

d素食撚係咪痴撚晒線

素食極權主義

啲蛋點煮到咁嘅樣

正，放落麵包再整爆

就黎拍得住女權撚

愈嚟愈覺得素食者，女權撚同回教狗差唔多咁霸道

真係好想係素食撚面前食狗肉

素撚，女權西，動保膠都係一撚樣

諗起個Post 樓主講自己食早餐坐低 對面個女人屌鳩佢話佢見到肉好嘔心 因為佢素食

人類咁多年黎都係雜食為生
點解素食可以惡到罵番人轉頭

加埋左膠

世界和平太耐 講真

件蛋多好正

好想食腸